update_post({"posts":{"223220":{"title":"Bank of Canada maintains policy rate and forward guidance,  ends quantitative easing","excerpt":"<article class=\"media\" id='post-223220'>    <div class=\"media-body\">                 <span class='media-date pull-right'>October 27, 2021<\/span>        <h3 class=\"media-heading\">            <a href=\"\/2021\/10\/fad-press-release-2021-10-27\/\" data-content-type=\"Press releases\">Bank of Canada maintains policy rate and forward guidance,  ends quantitative easing<\/a>        <\/h3>        <div class='media-meta'>                <span class=\"media-authors\">                        <a href=\"\/press\/contacts\/\">Media Relations<\/a>                <\/span>                <span class='media-location'><a href=\"\/search\/?location[]=ottawa_ontario\">Ottawa, Ontario<\/a><\/span>        <\/div>        <span class='media-excerpt'>            The Bank of Canada today held its target for the overnight rate at the effective lower bound of \u00bc percent, with the Bank Rate at \u00bd percent and the deposit rate at \u00bc percent.         <\/span>        <div class='media-tags'>                    <span class='content_type taxonomy'>                        <span class='tax-name'>Content Type(s)<\/span>:                            <a href=\"\/search\/?content_type[]=press\">Press<\/a>,                             <a href=\"\/search\/?content_type[]=press-releases\">Press releases<\/a>                    <\/span>        <\/div>    <\/div><\/article>","content":"<div id=\"cfct-build-223220\" class=\"cfct-build grid hideoverflow\"><div class=\"row cfct_row_2col_1wide\"><div class=\"col-sm-8 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-wordpresscontentwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div id=\"wordpresscontentwidget-cfct-module-0c8a0d88d7e207506dc2ae24032515c2\" class=\"widget widget_wordpresscontentwidget\"><div class=\"post\" id='post-223220'>    <div class=\"post-body\">            <h1 class=\"post-heading\">Bank of Canada maintains policy rate and forward guidance,  ends quantitative easing<\/h1>        <div class='post-meta'>            <div>FOR IMMEDIATE RELEASE<\/div>                <div class=\"post-authors\">                            <a href=\"\/press\/contacts\/\"  >Media Relations<\/a>                <\/div>                <div class='post-location'><a href=\"\/search\/?location[]=ottawa_ontario\"  >Ottawa, Ontario<\/a><\/div>                <div class='post-date'>October 27, 2021<\/div>            <div class=\"boc-social boc-social--basic-small\" aria-label=\"Share\">    <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=%2F2021%2F10%2Ffad-press-release-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--facebook\" aria-label=\"Share this page on Facebook\" title=\"Share this page on Facebook\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"facebook\">        <i class=\"icon-facebook4\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"http:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Currently+reading%3A&url=%2F2021%2F10%2Ffad-press-release-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--twitter\" aria-label=\"Share this page on Twitter\" title=\"Share this page on Twitter\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"twitter\">        <i class=\"icon-twitter3\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"http:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&url=%2F2021%2F10%2Ffad-press-release-2021-10-27%2F&title=Bank+of+Canada+maintains+policy+rate+and+forward+guidance%2C++ends+quantitative+easing\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--linkedin\" aria-label=\"Share this page on LinkedIn\" title=\"Share this page on LinkedIn\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"linkedin\">        <i class=\"icon-linkedin2\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"mailto:?Subject=Bank of Canada maintains policy rate and forward guidance%2C  ends quantitative easing&body=Currently reading%3A %2F2021%2F10%2Ffad-press-release-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--emailbtn\" aria-label=\"Share this page by email\" title=\"Share this page by email\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"email\">        <i class=\"icon-envelop\"><\/i>    <\/a><\/div>        <\/div>        <span class='post-content'>            <p>The Bank of Canada today held its target for the overnight rate at the effective lower bound of \u00bc percent, with the Bank Rate at \u00bd percent and the deposit rate at \u00bc percent. The Bank\u2019s extraordinary forward guidance on the path for the overnight rate is being maintained. The Bank is ending quantitative easing (QE) and moving into the reinvestment phase, during which it will purchase Government of Canada bonds solely to replace maturing bonds.<\/p><p>The global economic recovery from the COVID-19 pandemic is progressing. Vaccines are proving highly effective against the virus, although their availability and distribution globally remain uneven and COVID variants pose risks to health and economic activity. In the face of strong global demand for goods, pandemic-related disruptions to production and transportation are constraining growth.\u00a0 Inflation rates have increased in many countries, boosted by these supply bottlenecks and by higher energy prices. While bond yields have risen in recent weeks, financial conditions remain accommodative and continue to support economic activity.<\/p><p>The Bank projects global GDP will grow by 6\u00bd percent in 2021 \u2013 a strong pace but less than projected in the July <em>Monetary Policy Report<\/em> (MPR) \u2013 and by 4\u00bc percent in 2022 and about 3\u00bd percent in 2023.<\/p><p>In Canada, robust economic growth has resumed, following a pause in the second quarter. Strong employment gains in recent months were concentrated in hard-to-distance sectors and among workers most affected by lockdowns. This has significantly reduced the very uneven impact of the pandemic on workers. As the economy reopens, it is taking time for workers to find the right jobs and for employers to hire people with the right skills. This is contributing to labour shortages in certain sectors, even as slack remains in the overall labour market.<\/p><p>The Bank now forecasts Canada\u2019s economy will grow by 5 percent this year before moderating to 4\u00bc percent in 2022 and 3\u00be percent in 2023. Demand is expected to be supported by strong consumption and business investment, and a rebound in exports as the US economy continues to recover. Housing activity has moderated, but is expected to remain elevated. On the supply side, shortages of manufacturing inputs, transportation bottlenecks, and difficulties in matching jobs to workers are limiting the economy\u2019s productive capacity. Although the impact and persistence of these supply factors are hard to quantify, the output gap is likely to be narrower than the Bank had forecast in July.<\/p><p>The recent increase in CPI inflation was anticipated in July, but the main forces pushing up prices \u2013 higher energy prices and pandemic-related supply bottlenecks \u2013 now appear to be stronger and more persistent than expected. Core measures of inflation have also risen, but by less than the CPI. The Bank now expects CPI inflation to be elevated into next year, and ease back to around the 2 percent target by late 2022. The Bank is closely watching inflation expectations and labour costs to ensure that the temporary forces pushing up prices do not become embedded in ongoing inflation.\u00a0\u00a0<\/p><p>The Governing Council judges that in view of ongoing excess capacity, the economy continues to require considerable monetary policy support. We remain committed to holding the policy interest rate at the effective lower bound until economic slack is absorbed so that the 2 percent inflation target is sustainably achieved. In the Bank\u2019s projection, this happens sometime in the middle quarters of 2022. In light of the progress made in the economic recovery, the Governing Council has decided to end quantitative easing and keep its overall holdings of Government of Canada bonds roughly constant.<\/p><p>We will continue to provide the appropriate degree of monetary policy stimulus to support the recovery and achieve the inflation target.<\/p><h2>Information notes<\/h2><p>A market notice outlining details of the reinvestment phase will be published on the Bank\u2019s web site at 10:30 am ET today.<\/p><p>The next scheduled date for announcing the overnight rate target is December 8, 2021. The next full update of the Bank\u2019s outlook for the economy and inflation, including risks to the projection, will be published in the MPR on January 26, 2022.<\/p>        <\/span>        <div class='media-tags'>            <div class='content_type taxonomy'>                <span class='tax-name'>Content Type(s)<\/span>:                    <a href=\"\/search\/?content_type[]=press\"  >Press<\/a>,                     <a href=\"\/search\/?content_type[]=press-releases\"  >Press releases<\/a>            <\/div>        <\/div>    <\/div>    <div class=\"clearfix\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"col-sm-4 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-postcalloutwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div class=\"post-callout-wrapper \">                <div class=\"row\">                    <div class=\"col-sm-12\">                        <img width=\"500\" height=\"250\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MPR-October-500x250-1579031458.jpg\" class=\"cfct-mod-image  large-landscape\" alt=\"Monetary Policy Report \u2013 October\" loading=\"lazy\" \/>                                            <\/div>                <\/div>    <div class=\"row\">        <div class=\"col-sm-12\">    <a aria-label=\"Monetary Policy Report - October 2021\" title=\"Monetary Policy Report - October 2021\" href=\"\/2021\/10\/mpr-2021-10-27\/\" data-content-type='Monetary Policy Report' class=\"post-callout-link\">        <h2 class='cfct-mod-title post-callout-title'>            Monetary Policy Report - October 2021        <\/h2>    <\/a>            <div class=\"cfct-mod-content \">                        <p>The Canadian economy is once again growing robustly, and the recovery from COVID-19 continues. The Bank is forecasting growth of around 5 percent in 2021, 4&nbsp;\u00bc percent in 2022 and 3&nbsp;\u00be percent in 2023.<\/p>                            <\/div>        <\/div>    <\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-postcalloutwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div class=\"post-callout-wrapper \">    <div class=\"row\">        <div class=\"col-sm-12\">    <a aria-label=\"Monetary Policy Report - Press Conference (Webcasts) - October 2021\" title=\"Monetary Policy Report - Press Conference (Webcasts) - October 2021\" href=\"\/multimedia\/monetary-policy-report-press-conference-webcasts-october-2021\/\" data-content-type='Webcasts' class=\"post-callout-link\">        <h2 class='cfct-mod-title post-callout-title'>            Monetary Policy Report - Press Conference (Webcasts) - October 2021        <\/h2>    <\/a>            <div class=\"cfct-mod-content \">                        <p><p><em>Release of the Monetary Policy Report<\/em> - Press conference by Governor Tiff Macklem (11:00 (ET) approx.).<\/p><\/p>                            <\/div>        <\/div>    <\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>"},"223223":{"title":"La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives, et met fin \u00e0 l\u2019assouplissement quantitatif","excerpt":"<article class=\"media\" id='post-223223'>    <div class=\"media-body\">                 <span class='media-date pull-right'>27 octobre 2021<\/span>        <h3 class=\"media-heading\">            <a href=\"\/2021\/10\/fad-communique-2021-10-27\/\" data-content-type=\"Communiqu\u00e9s\">La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives, et met fin \u00e0 l\u2019assouplissement quantitatif<\/a>        <\/h3>        <div class='media-meta'>                <span class=\"media-authors\">                        <a href=\"\/medias\/personnes-ressources\/\">Relations avec les m\u00e9dias<\/a>                <\/span>                <span class='media-location'><a href=\"\/rechercher\/?location[]=ontario_ottawa\">Ottawa (Ontario)<\/a><\/span>        <\/div>        <span class='media-excerpt'>            La Banque du Canada a annonc\u00e9 aujourd\u2019hui qu\u2019elle maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 sa valeur plancher de \u00bc&nbsp;%. Le taux officiel d\u2019escompte demeure \u00e0 \u00bd&nbsp;%, et le taux de r\u00e9mun\u00e9ration des d\u00e9p\u00f4ts, \u00e0 \u00bc&nbsp;%.         <\/span>        <div class='media-tags'>                    <span class='content_type taxonomy'>                        <span class='tax-name'>Type(s) de contenu <\/span>:                            <a href=\"\/rechercher\/?content_type[]=medias\">M\u00e9dias<\/a>,                             <a href=\"\/rechercher\/?content_type[]=communiques\">Communiqu\u00e9s<\/a>                    <\/span>        <\/div>    <\/div><\/article>","content":"<div id=\"cfct-build-223223\" class=\"cfct-build grid hideoverflow\"><div class=\"row cfct_row_2col_1wide\"><div class=\"col-sm-8 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-wordpresscontentwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div id=\"wordpresscontentwidget-cfct-module-77a4990e5998419be3335ff8a8ce01ba\" class=\"widget widget_wordpresscontentwidget\"><div class=\"post\" id='post-223223'>    <div class=\"post-body\">            <h1 class=\"post-heading\">La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives, et met fin \u00e0 l\u2019assouplissement quantitatif<\/h1>        <div class='post-meta'>            <div>POUR DIFFUSION IMM\u00c9DIATE<\/div>                <div class=\"post-authors\">                            <a href=\"\/medias\/personnes-ressources\/\"  >Relations avec les m\u00e9dias<\/a>                <\/div>                <div class='post-location'><a href=\"\/rechercher\/?location[]=ontario_ottawa\"  >Ottawa (Ontario)<\/a><\/div>                <div class='post-date'>27 octobre 2021<\/div>            <div class=\"boc-social boc-social--basic-small\" aria-label=\"Partager\">    <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=%2F2021%2F10%2Ffad-communique-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--facebook\" aria-label=\"Partager cette page sur Facebook\" title=\"Partager cette page sur Facebook\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"facebook\">        <i class=\"icon-facebook4\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"http:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=En+train+de+lire+%3A&url=%2F2021%2F10%2Ffad-communique-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--twitter\" aria-label=\"Partager cette page sur Twitter\" title=\"Partager cette page sur Twitter\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"twitter\">        <i class=\"icon-twitter3\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"http:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&url=%2F2021%2F10%2Ffad-communique-2021-10-27%2F&title=La+Banque+du+Canada+maintient+le+taux+directeur+et+ses+indications+prospectives%2C+et+met+fin+%C3%A0+l%E2%80%99assouplissement+quantitatif\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--linkedin\" aria-label=\"Partager cette page sur LinkedIn\" title=\"Partager cette page sur LinkedIn\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"linkedin\">        <i class=\"icon-linkedin2\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"mailto:?Subject=La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives%2C et met fin %C3%A0 l%E2%80%99assouplissement quantitatif&body=En train de lire %3A %2F2021%2F10%2Ffad-communique-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--emailbtn\" aria-label=\"Partager cette page par courriel\" title=\"Partager cette page par courriel\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"email\">        <i class=\"icon-envelop\"><\/i>    <\/a><\/div>        <\/div>        <span class='post-content'>            <p>La Banque du Canada a annonc\u00e9 aujourd\u2019hui qu\u2019elle maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 sa valeur plancher de \u00bc\u00a0%. Le taux officiel d\u2019escompte demeure \u00e0 \u00bd %, et le taux de r\u00e9mun\u00e9ration des d\u00e9p\u00f4ts, \u00e0 \u00bc\u00a0%. La Banque continue \u00e0 fournir des indications prospectives exceptionnelles relativement \u00e0 la trajectoire du taux du financement \u00e0 un jour. Elle met fin \u00e0 l\u2019assouplissement quantitatif et amorce la phase de r\u00e9investissement, durant laquelle elle ach\u00e8tera des obligations du gouvernement du Canada uniquement pour remplacer celles qui viennent \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance.<\/p><p>La reprise de l\u2019\u00e9conomie mondiale apr\u00e8s le choc de la pand\u00e9mie de COVID-19 progresse. Les vaccins s\u2019av\u00e8rent tr\u00e8s efficaces contre le virus, mais leur disponibilit\u00e9 et leur distribution restent in\u00e9gales \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale, et les variants pr\u00e9sentent des risques pour la sant\u00e9 et l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique. La demande mondiale de biens est forte, mais les perturbations de production et de transport li\u00e9es \u00e0 la pand\u00e9mie limitent la croissance. Le taux d\u2019inflation s\u2019est accru dans de nombreux pays, aliment\u00e9 par ces goulots d\u2019\u00e9tranglement du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019offre et les prix plus \u00e9lev\u00e9s de l\u2019\u00e9nergie. Bien que les rendements des obligations aient augment\u00e9 au cours des derni\u00e8res semaines, les conditions financi\u00e8res demeurent accommodantes et continuent de soutenir l\u2019activit\u00e9.<\/p><p>La Banque pr\u00e9voit que le PIB mondial cro\u00eetra de 6\u00bd\u00a0% en 2021 \u2013 un rythme fort, mais inf\u00e9rieur \u00e0 la projection du <em>Rapport sur la politique mon\u00e9taire<\/em> (RPM) de juillet \u2013, de 4\u00bc % en 2022 et d\u2019environ 3\u00bd\u00a0% en 2023.<\/p><p>Au Canada, l\u2019\u00e9conomie affiche de nouveau une croissance robuste, apr\u00e8s une pause au deuxi\u00e8me trimestre. Les forts gains au chapitre de l\u2019emploi enregistr\u00e9s ces derniers mois \u00e9taient concentr\u00e9s dans les secteurs o\u00f9 la distanciation est difficile et parmi les travailleurs les plus touch\u00e9s par les confinements. Cela a consid\u00e9rablement r\u00e9duit l\u2019incidence tr\u00e8s in\u00e9gale de la pand\u00e9mie sur les travailleurs. \u00c0 mesure que l\u2019\u00e9conomie rouvre, il faut du temps pour que les travailleurs trouvent l\u2019emploi qui leur convient et que les employeurs embauchent du personnel ayant les qualifications d\u00e9sir\u00e9es. Cela contribue aux p\u00e9nuries de main-d\u2019\u0153uvre dans certains secteurs m\u00eame s\u2019il reste des capacit\u00e9s exc\u00e9dentaires dans l\u2019ensemble du march\u00e9 du travail.<\/p><p>La Banque pr\u00e9voit maintenant que la croissance de l\u2019\u00e9conomie canadienne atteindra 5 % cette ann\u00e9e, avant de se mod\u00e9rer pour s\u2019\u00e9tablir \u00e0 4\u00bc % en 2022 et \u00e0 3\u00be\u00a0% en 2023. La demande devrait \u00eatre appuy\u00e9e par la vigueur de la consommation et des investissements des entreprises, ainsi que par le rebond des exportations attribuable \u00e0 la reprise de l\u2019\u00e9conomie am\u00e9ricaine qui se poursuit. L\u2019activit\u00e9 sur le march\u00e9 du logement s\u2019est mod\u00e9r\u00e9e, mais devrait demeurer \u00e9lev\u00e9e. Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019offre, les p\u00e9nuries d\u2019intrants manufacturiers, l\u2019engorgement des infrastructures de transport et les probl\u00e8mes d\u2019appariement des postes et des travailleurs limitent la capacit\u00e9 de production de l\u2019\u00e9conomie. M\u00eame si l\u2019incidence et la persistance de ces facteurs d\u2019offre sont difficiles \u00e0 quantifier, l\u2019\u00e9cart de production est probablement moindre que la Banque le pr\u00e9voyait en juillet.<\/p><p>La r\u00e9cente augmentation de l\u2019inflation mesur\u00e9e par l\u2019indice des prix \u00e0 la consommation (IPC) avait \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9e en juillet, mais les principales forces qui font monter les prix \u2013 cours plus \u00e9lev\u00e9s de l\u2019\u00e9nergie et goulots d\u2019\u00e9tranglement li\u00e9s \u00e0 la pand\u00e9mie du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019offre \u2013 semblent \u00e0 pr\u00e9sent plus puissantes et persistantes qu\u2019on le pr\u00e9voyait. Les mesures de l\u2019inflation fondamentale ont aussi augment\u00e9, mais moins que l\u2019IPC. La Banque s\u2019attend maintenant \u00e0 ce que l\u2019inflation mesur\u00e9e par l\u2019IPC soit \u00e9lev\u00e9e jusqu\u2019au cours de l\u2019ann\u00e9e prochaine, et \u00e0 ce qu\u2019elle baisse graduellement pour revenir autour de la cible de 2\u00a0% \u00e0 la fin de 2022. La Banque surveille de pr\u00e8s les attentes d\u2019inflation et les co\u00fbts de main-d\u2019\u0153uvre pour s\u2019assurer que les forces temporaires faisant grimper les prix n\u2019ont pas, en fin de compte, une influence durable sur l\u2019inflation.<\/p><p>Le Conseil de direction juge que, compte tenu de la marge de capacit\u00e9s exc\u00e9dentaires qui subsiste, l\u2019\u00e9conomie doit continuer de recevoir un appui consid\u00e9rable de la politique mon\u00e9taire. Nous restons engag\u00e9s \u00e0 maintenir le taux directeur \u00e0 sa valeur plancher jusqu\u2019\u00e0 ce que ces capacit\u00e9s exc\u00e9dentaires se r\u00e9sorbent, de sorte que la cible d\u2019inflation de 2\u00a0% soit atteinte de mani\u00e8re durable. Selon la projection de la Banque, cela se produirait au deuxi\u00e8me ou au troisi\u00e8me trimestre de 2022. Compte tenu de la progression de la reprise \u00e9conomique, le Conseil de direction a d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin \u00e0 l\u2019assouplissement quantitatif et de garder son portefeuille global d\u2019obligations du gouvernement du Canada assez stable.<\/p><p>Nous continuerons de procurer le niveau de d\u00e9tente mon\u00e9taire n\u00e9cessaire pour soutenir la reprise et atteindre la cible d\u2019inflation.<\/p><h2>Notes d\u2019information<\/h2><p>Un avis aux march\u00e9s expliquant dans le d\u00e9tail la phase de r\u00e9investissement sera publi\u00e9 sur le site Web de la Banque aujourd\u2019hui, \u00e0 10\u00a0h\u00a030 (HE).<\/p><p>La prochaine date d\u2019\u00e9tablissement du taux cible du financement \u00e0 un jour est le 8\u00a0d\u00e9cembre 2021. La nouvelle projection pour l\u2019\u00e9conomie et l\u2019inflation ainsi qu\u2019une analyse des risques connexes seront publi\u00e9es dans le RPM que la Banque fera para\u00eetre le 26\u00a0janvier 2022.<\/p>        <\/span>        <div class='media-tags'>            <div class='content_type taxonomy'>                <span class='tax-name'>Type(s) de contenu <\/span>:                    <a href=\"\/rechercher\/?content_type[]=medias\"  >M\u00e9dias<\/a>,                     <a href=\"\/rechercher\/?content_type[]=communiques\"  >Communiqu\u00e9s<\/a>            <\/div>        <\/div>    <\/div>    <div class=\"clearfix\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"col-sm-4 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-postcalloutwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div class=\"post-callout-wrapper \">                <div class=\"row\">                    <div class=\"col-sm-12\">                        <img width=\"500\" height=\"250\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MPR-octobre-500x250-1579031428.jpg\" class=\"cfct-mod-image  large-landscape\" alt=\"Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 octobre\" loading=\"lazy\" \/>                                            <\/div>                <\/div>    <div class=\"row\">        <div class=\"col-sm-12\">    <a aria-label=\"Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u00e0 10 h (HE)\" title=\"Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u00e0 10 h (HE)\" href=\"\/2021\/10\/rpm-2021-10-27\/\" data-content-type='Rapport sur la politique mon\u00e9taire' class=\"post-callout-link\">        <h2 class='cfct-mod-title post-callout-title'>            Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u00e0 10 h (HE)        <\/h2>    <\/a>            <div class=\"cfct-mod-content \">                        <p>L\u2019\u00e9conomie canadienne affiche de nouveau une croissance robuste, et la reprise au sortir de la pand\u00e9mie se poursuit. La Banque pr\u00e9voit une croissance de l\u2019ordre de 5 % en 2021, de 4\u00bc % en 2022 et de 3\u00be\u00a0% en 2023.<\/p>                            <\/div>        <\/div>    <\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-postcalloutwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div class=\"post-callout-wrapper \">    <div class=\"row\">        <div class=\"col-sm-12\">    <a aria-label=\"Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Conf\u00e9rence de presse (Diffusions) - Octobre 2021\" title=\"Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Conf\u00e9rence de presse (Diffusions) - Octobre 2021\" href=\"\/multimedia\/rapport-sur-la-politique-monetaire-conference-de-presse-diffusions-octobre-2021\/\" data-content-type='Diffusions' class=\"post-callout-link\">        <h2 class='cfct-mod-title post-callout-title'>            Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Conf\u00e9rence de presse (Diffusions) - Octobre 2021        <\/h2>    <\/a>            <div class=\"cfct-mod-content \">                        <p><p><em>Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire<\/em> - Conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le gouverneur Tiff Macklem. (vers 11 h, heure de l\u2019Est)<\/p><\/p>                            <\/div>        <\/div>    <\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>"},"223225":{"title":"Monetary Policy Report - October 2021","excerpt":"<article class=\"media\" id='post-223225'>    <div class=\"media-body\">                 <span class='media-date pull-right'>October 27, 2021<\/span>        <h3 class=\"media-heading\">            <a href=\"\/2021\/10\/mpr-2021-10-27\/\" data-content-type=\"Monetary Policy Report\">Monetary Policy Report - October 2021<\/a>        <\/h3>        <div class='media-image pull-left'>            <a href=\"\/2021\/10\/mpr-2021-10-27\/\"><img width=\"90\" height=\"90\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MPR-October-90x90.jpg\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" alt=\"Monetary Policy Report \u2013 October\" loading=\"lazy\" \/><\/a>        <\/div>        <div class='media-meta'>        <\/div>        <span class='media-excerpt'>            The Canadian economy is once again growing robustly, and the recovery from COVID-19 continues. The Bank is forecasting growth of around 5 percent in 2021, 4&nbsp;\u00bc percent in 2022 and 3&nbsp;\u00be percent in 2023.        <\/span>        <div class='media-tags'>                    <span class='content_type taxonomy'>                        <span class='tax-name'>Content Type(s)<\/span>:                            <a href=\"\/search\/?content_type[]=publications\">Publications<\/a>,                             <a href=\"\/search\/?content_type[]=mpr\">Monetary Policy Report<\/a>                    <\/span>        <\/div>    <\/div><\/article>","content":"<div id=\"cfct-build-223225\" class=\"cfct-build grid hideoverflow\"><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-12 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-wordpresscontentwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div id=\"wordpresscontentwidget-cfct-module-00e610366a6745a69ccb30a0c8a35359\" class=\"widget widget_wordpresscontentwidget\"><div class=\"post\" id='post-223225'>    <div class=\"post-body\">            <h1 class=\"post-heading\">Monetary Policy Report - October 2021<\/h1>        <div class='post-meta'>                <div class='post-date'>October 27, 2021<\/div>            <div class=\"boc-social boc-social--basic-small\" aria-label=\"Share\">    <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=%2F2021%2F10%2Fmpr-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--facebook\" aria-label=\"Share this page on Facebook\" title=\"Share this page on Facebook\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"facebook\">        <i class=\"icon-facebook4\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"http:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Currently+reading%3A&url=%2F2021%2F10%2Fmpr-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--twitter\" aria-label=\"Share this page on Twitter\" title=\"Share this page on Twitter\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"twitter\">        <i class=\"icon-twitter3\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"http:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&url=%2F2021%2F10%2Fmpr-2021-10-27%2F&title=Monetary+Policy+Report+-+October+2021\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--linkedin\" aria-label=\"Share this page on LinkedIn\" title=\"Share this page on LinkedIn\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"linkedin\">        <i class=\"icon-linkedin2\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"mailto:?Subject=Monetary Policy Report - October 2021&body=Currently reading%3A %2F2021%2F10%2Fmpr-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--emailbtn\" aria-label=\"Share this page by email\" title=\"Share this page by email\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"email\">        <i class=\"icon-envelop\"><\/i>    <\/a><\/div>        <\/div>        <div class='post-image pull-left'>            <a href='\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MPR-October.jpg' title='Monetary Policy Report - October 2021'>                <img width=\"208\" height=\"250\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MPR-October-208x250.jpg\" class=\"attachment-large-portrait size-large-portrait wp-post-image\" alt=\"Monetary Policy Report \u2013 October\" loading=\"lazy\" \/>            <\/a>        <\/div>        <span class='post-content'>            <p class=\"lead\">Available as: <a href=\"https:\/\/static.bankofcanada.ca\/uploads\/pdf\/mpr-2021-10-27.pdf\" data-content-type=\"Monetary Policy Report\">PDF<\/a><\/p><p>The Canadian economy is once again growing robustly, and the recovery from COVID-19 continues. The Bank is forecasting growth of around 5 percent in 2021, 4 \u00bc percent in 2022 and 3\u00a0\u00be percent in 2023.<\/p><p>&nbsp;<\/p>        <\/span>        <div class='media-tags'>            <div class='content_type taxonomy'>                <span class='tax-name'>Content Type(s)<\/span>:                    <a href=\"\/search\/?content_type[]=publications\"  >Publications<\/a>,                     <a href=\"\/search\/?content_type[]=mpr\"  >Monetary Policy Report<\/a>            <\/div>        <\/div>    <\/div>    <div class=\"clearfix\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-4 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-postcalloutwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div class=\"post-callout-wrapper \">    <div class=\"row\">        <div class=\"col-sm-12\">    <a aria-label=\"Bank of Canada maintains policy rate and forward guidance,  ends quantitative easing\" title=\"Bank of Canada maintains policy rate and forward guidance,  ends quantitative easing\" href=\"\/2021\/10\/fad-press-release-2021-10-27\/\" data-content-type='Press releases' class=\"post-callout-link\">        <h2 class='cfct-mod-title post-callout-title'>            Bank of Canada maintains policy rate and forward guidance,  ends quantitative easing        <\/h2>    <\/a>            <div class=\"cfct-mod-content \">                        <p>The Bank of Canada today held its target for the overnight rate at the effective lower bound of \u00bc percent, with the Bank Rate at \u00bd percent and the deposit rate at \u00bc percent. <\/p>                            <\/div>        <\/div>    <\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"col-sm-4 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-postcalloutwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div class=\"post-callout-wrapper \">    <div class=\"row\">        <div class=\"col-sm-12\">    <a aria-label=\"Monetary Policy Report - Press Conference (Webcasts) - October 2021\" title=\"Monetary Policy Report - Press Conference (Webcasts) - October 2021\" href=\"\/multimedia\/monetary-policy-report-press-conference-webcasts-october-2021\/\" data-content-type='Webcasts' class=\"post-callout-link\">        <h2 class='cfct-mod-title post-callout-title'>            Monetary Policy Report - Press Conference (Webcasts) - October 2021        <\/h2>    <\/a>            <div class=\"cfct-mod-content \">                        <p><p><em>Release of the Monetary Policy Report<\/em> - Press conference by Governor Tiff Macklem (11:00 (ET) approx.).<\/p><\/p>                            <\/div>        <\/div>    <\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"col-sm-4 cfct-block\"><\/div><\/div><\/div>"},"223228":{"title":"Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u00e0 10 h (HE)","excerpt":"<article class=\"media\" id='post-223228'>    <div class=\"media-body\">                 <span class='media-date pull-right'>27 octobre 2021<\/span>        <h3 class=\"media-heading\">            <a href=\"\/2021\/10\/rpm-2021-10-27\/\" data-content-type=\"Rapport sur la politique mon\u00e9taire\">Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u00e0 10 h (HE)<\/a>        <\/h3>        <div class='media-image pull-left'>            <a href=\"\/2021\/10\/rpm-2021-10-27\/\"><img width=\"90\" height=\"90\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MPR-octobre-90x90.jpg\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" alt=\"Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 octobre\" loading=\"lazy\" \/><\/a>        <\/div>        <div class='media-meta'>        <\/div>        <span class='media-excerpt'>            L\u2019\u00e9conomie canadienne affiche de nouveau une croissance robuste, et la reprise au sortir de la pand\u00e9mie se poursuit. La Banque pr\u00e9voit une croissance de l\u2019ordre de 5 % en 2021, de 4\u00bc % en 2022 et de 3\u00be\u00a0% en 2023.        <\/span>        <div class='media-tags'>                    <span class='content_type taxonomy'>                        <span class='tax-name'>Type(s) de contenu <\/span>:                            <a href=\"\/rechercher\/?content_type[]=publication\">Publications<\/a>,                             <a href=\"\/rechercher\/?content_type[]=rapport-sur-la-politique-monetaire\">Rapport sur la politique mon\u00e9taire<\/a>                    <\/span>        <\/div>    <\/div><\/article>","content":"<div id=\"cfct-build-223228\" class=\"cfct-build grid hideoverflow\"><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-12 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-wordpresscontentwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div id=\"wordpresscontentwidget-cfct-module-93d9e65e38d37ee148b8fb1ec46ad73c\" class=\"widget widget_wordpresscontentwidget\"><div class=\"post\" id='post-223228'>    <div class=\"post-body\">            <h1 class=\"post-heading\">Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u00e0 10 h (HE)<\/h1>        <div class='post-meta'>                <div class='post-date'>27 octobre 2021<\/div>            <div class=\"boc-social boc-social--basic-small\" aria-label=\"Partager\">    <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=%2F2021%2F10%2Frpm-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--facebook\" aria-label=\"Partager cette page sur Facebook\" title=\"Partager cette page sur Facebook\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"facebook\">        <i class=\"icon-facebook4\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"http:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=En+train+de+lire+%3A&url=%2F2021%2F10%2Frpm-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--twitter\" aria-label=\"Partager cette page sur Twitter\" title=\"Partager cette page sur Twitter\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"twitter\">        <i class=\"icon-twitter3\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"http:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&url=%2F2021%2F10%2Frpm-2021-10-27%2F&title=Publication+du+Rapport+sur+la+politique+mon%C3%A9taire+%C3%A0+10+h+%28HE%29\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--linkedin\" aria-label=\"Partager cette page sur LinkedIn\" title=\"Partager cette page sur LinkedIn\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"linkedin\">        <i class=\"icon-linkedin2\"><\/i>    <\/a><!--    --><a href=\"mailto:?Subject=Publication du Rapport sur la politique mon%C3%A9taire %C3%A0 10 h %28HE%29&body=En train de lire %3A %2F2021%2F10%2Frpm-2021-10-27%2F\" class=\"ga-event boc-social__icon boc-social__icon--emailbtn\" aria-label=\"Partager cette page par courriel\" title=\"Partager cette page par courriel\" data-ga-category=\"Social Sharing\" data-ga-action=\"email\">        <i class=\"icon-envelop\"><\/i>    <\/a><\/div>        <\/div>        <div class='post-image pull-left'>            <a href='\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MPR-octobre.jpg' title='Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u00e0 10 h (HE)'>                <img width=\"208\" height=\"250\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MPR-octobre-208x250.jpg\" class=\"attachment-large-portrait size-large-portrait wp-post-image\" alt=\"Rapport sur la politique mon\u00e9taire \u2013 octobre\" loading=\"lazy\" \/>            <\/a>        <\/div>        <span class='post-content'>            <p class=\"lead\">Disponible en format(s) : <a href=\"https:\/\/static.bankofcanada.ca\/uploads\/pdf\/rpm-2021-10-27.pdf\" data-content-type=\"Rapport sur la politique mon\u00e9taire\">PDF<\/a><\/p><p>L\u2019\u00e9conomie canadienne affiche de nouveau une croissance robuste, et la reprise au sortir de la pand\u00e9mie se poursuit. La Banque pr\u00e9voit une croissance de l\u2019ordre de 5 % en 2021, de 4\u00bc % en 2022 et de 3\u00be\u00a0% en 2023.<\/p>        <\/span>        <div class='media-tags'>            <div class='content_type taxonomy'>                <span class='tax-name'>Type(s) de contenu <\/span>:                    <a href=\"\/rechercher\/?content_type[]=publication\"  >Publications<\/a>,                     <a href=\"\/rechercher\/?content_type[]=rapport-sur-la-politique-monetaire\"  >Rapport sur la politique mon\u00e9taire<\/a>            <\/div>        <\/div>    <\/div>    <div class=\"clearfix\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-4 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-postcalloutwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div class=\"post-callout-wrapper \">    <div class=\"row\">        <div class=\"col-sm-12\">    <a aria-label=\"La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives, et met fin \u00e0 l\u2019assouplissement quantitatif\" title=\"La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives, et met fin \u00e0 l\u2019assouplissement quantitatif\" href=\"\/2021\/10\/fad-communique-2021-10-27\/\" data-content-type='Communiqu\u00e9s' class=\"post-callout-link\">        <h2 class='cfct-mod-title post-callout-title'>            La Banque du Canada maintient le taux directeur et ses indications prospectives, et met fin \u00e0 l\u2019assouplissement quantitatif        <\/h2>    <\/a>            <div class=\"cfct-mod-content \">                        <p>La Banque du Canada a annonc\u00e9 aujourd\u2019hui qu\u2019elle maintient le taux cible du financement \u00e0 un jour \u00e0 sa valeur plancher de \u00bc&nbsp;%. Le taux officiel d\u2019escompte demeure \u00e0 \u00bd&nbsp;%, et le taux de r\u00e9mun\u00e9ration des d\u00e9p\u00f4ts, \u00e0 \u00bc&nbsp;%. <\/p>                            <\/div>        <\/div>    <\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"col-sm-4 cfct-block\"><div class=\"cfct-module cfct-widget-module-postcalloutwidget\"><div class=\"cfct-mod-content\"><div class=\"post-callout-wrapper \">    <div class=\"row\">        <div class=\"col-sm-12\">    <a aria-label=\"Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Conf\u00e9rence de presse (Diffusions) - Octobre 2021\" title=\"Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Conf\u00e9rence de presse (Diffusions) - Octobre 2021\" href=\"\/multimedia\/rapport-sur-la-politique-monetaire-conference-de-presse-diffusions-octobre-2021\/\" data-content-type='Diffusions' class=\"post-callout-link\">        <h2 class='cfct-mod-title post-callout-title'>            Rapport sur la politique mon\u00e9taire - Conf\u00e9rence de presse (Diffusions) - Octobre 2021        <\/h2>    <\/a>            <div class=\"cfct-mod-content \">                        <p><p><em>Publication du Rapport sur la politique mon\u00e9taire<\/em> - Conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le gouverneur Tiff Macklem. (vers 11 h, heure de l\u2019Est)<\/p><\/p>                            <\/div>        <\/div>    <\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"col-sm-4 cfct-block\"><\/div><\/div><\/div>"}},"policy_interest_rate":{"value":{"en":"0.25%","fr":"0,25 %"},"date":{"en":"Oct 27, 2021","fr":"27 oct. 2021"}}});